Some thing i missed

南方的天，终于开始冷了。秋天闪了一下，还没来得及闻到果实成熟的气息，冬天的脚步就渐渐近了。换掉短袖，套上长衣。街道上熙熙攘攘的人群里，很多人已迫不及待地披上了外套，而窗外的树叶，依旧葱郁，一点也不像北方的冬天......松在电话里说：“YW，北方下雪了....”。于是，我满脑子都是那片银装素裹的世界。北方的冬天，是浪漫的季节，没去过北方，没见过雪花飞舞，没见过冰雕的美丽的人，无法理解这种情愫。我开始努力回想，拼命地去数点北方冬日的点点滴滴。屋檐长长的晶莹冰棱、雪地上幽静的脚印、厚重的毛衣、没有温度的金色阳光、玉盘似的蓝色皓月、谈笑时呼出的洁白水汽、刺骨的寒风、溜冰场上冰刀与冰面摩擦的声音......记忆像决堤的洪水，将我淹没，有种透不过气的感觉.....抬起头，仰望长空，对着不远处呼啸北上的列车呐喊，然后筋疲力尽的倒在草地上，血红色残阳，挂在天边，看着它，直到明月皎洁......终归是失去了，能做的，就是带着那份记忆，认真活着，活到老......